<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<EFEMERIDES_SEP>

<!-- ///////////////////////EFEMERIDES ENERO////////////////// -->
<EFEMERIDE>
	<ID_DIA>1</ID_DIA>
	<NOM_MES>ENERO</NOM_MES>
	<NUM_MES>1</NUM_MES>
	<NUM_DIA>1</NUM_DIA>
	<CONTENIDO><![CDATA[
			<html>
			<body align="justify"> 
				<p><b>1722.</b></p>
				<p>Inicia la publicación del primer periódico del país: "La Gaceta de México".</p>
				
				<p><b>1873.</b></p>
				<p>Nace Mariano Azuela, quien se distinguió como escritor, médico y novelista. Entre sus obras destacan: "Los Fracasados" y "Los de Abajo".</p>
				
				<p><b>1959.</b></p>
				<p>Triunfa la rebelión socialista en Cuba. El dictador Fulgencio Batista se refugia en Estados Unidos y toma el poder el comandante Fidel Castro.</p>
			</body>
			</html>
							]]>
	</CONTENIDO>
</EFEMERIDE>
<EFEMERIDE>
	<ID_DIA>2</ID_DIA>
	<NOM_MES>ENERO</NOM_MES>
	<NUM_MES>1</NUM_MES>
	<NUM_DIA>2</NUM_DIA>
	<CONTENIDO><![CDATA[
			<html>
			<body align="justify"> 
				<p><b>1871.</b></p>
				<p>Muere doña Margarita Maza de Juárez, esposa del Presidente Benito Juárez.</p>
				
				<p><b>1902.</b></p>
				<p>Coloca Porfirio Díaz la primera piedra del Monumento a la Independencia.</p>
				
				<p><b>1912.</b></p>
				<p>Fue concluido el primer avión hecho en México, en las paredes de un taller mecánico de la Plaza de las Vizcainas.</p>
			</body>
			</html>
							]]>
	</CONTENIDO>
</EFEMERIDE>
<EFEMERIDE>
	<ID_DIA>3</ID_DIA>
	<NOM_MES>ENERO</NOM_MES>
	<NUM_MES>1</NUM_MES>
	<NUM_DIA>3</NUM_DIA>
	<CONTENIDO><![CDATA[
			<html>
			<body align="justify"> 
				<p><b>1782.</b></p>
				<p>Nace Juan José de los Reyes García, "El Pípila", héroe de la Independencia.</p>
				
				<p><b>1924.</b></p>
				<p>Muere fusilado en Mérida, Yucatán, siendo gobernador, Felipe Carrilo Puerto, quien tradujo al maya la Constitución y promovió la participación de indígenas y mujeres en cargos públicos</p>
				
				<p><b>1912.</b></p>
				<p>Fue concluido el primer avión hecho en México, en las paredes de un taller mecánico de la Plaza de las Vizcainas.</p>
			</body>
			</html>
							]]>
	</CONTENIDO>
</EFEMERIDE>

<!-- ///////////////////////EFEMERIDES FEBRERO////////////////// -->
<EFEMERIDE>
	<ID_DIA>32</ID_DIA>
	<NOM_MES>FEBRERO</NOM_MES>
	<NUM_MES>2</NUM_MES>
	<NUM_DIA>1</NUM_DIA>
	<CONTENIDO><![CDATA[
			<html>
			<body align="justify"> 
				<p><b>1958.</b></p>
				<p>La Escuela Nacional Preparatoria inicia sus cursos en el Colegio de San Idelfonso, su primer director fue Gabino Barreda, promotor del sistema.</p>
				
				<p><b>1823.</b></p>
				<p>Se levanta en armas el general Antonio López de Santa Anna, quien proclamó el Plan de Casa Mata.</p>
			</body>
			</html>
							]]>
	</CONTENIDO>
</EFEMERIDE>
<EFEMERIDE>
	<ID_DIA>33</ID_DIA>
	<NOM_MES>FEBRERO</NOM_MES>
	<NUM_MES>2</NUM_MES>
	<NUM_DIA>2</NUM_DIA>
	<CONTENIDO><![CDATA[
			<html>
			<body align="justify"> 
				<p><b>1848.</b></p>
				<p>Se firma el tratado de Guadalupe Hidalgo, por el que México cede a Estados Unidos los territorios de Texas, Nuevo México y Alta California.</p>
				
				<p><b>1861.</b></p>
				<p>Se decreta la Ley de Imprenta que reconoce el derecho a escribir libremente.</p>
				
				<p><b>1861.</b></p>
				<p>Se expide la Ley de Secularización de Hospitales y Establecimientos de Beneficiencia.</p>
				
				<p><b>Dia de la Candelaria.</b></p>
			</body>
			</html>
							]]>
	</CONTENIDO>
</EFEMERIDE>
<EFEMERIDE>
	<ID_DIA>34</ID_DIA>
	<NOM_MES>FEBRERO</NOM_MES>
	<NUM_MES>2</NUM_MES>
	<NUM_DIA>3</NUM_DIA>
	<CONTENIDO><![CDATA[
			<html>
			<body align="justify"> 
				<p><b>1814.</b></p>
				<p>Fue fusilado Mariano Matamoros, después de ser derrotado por Iturbide.</p>
				
				<p><b>1854.</b></p>
				<p>Francisco González Bocanegra fue declarado ganador del certamen de la letra del Himno Nacional Mexicano</p>
				
				<p><b>1939.</b></p>
				<p>El Departamento de Monumentos Artísticos, Arqueológicos e Históricos de la SEP se transforma en el Instituto Nacional de Antropología e Historia(INAH).</p>
			</body>
			</html>
							]]>
	</CONTENIDO>
</EFEMERIDE>

<!-- ///////////////////////EFEMERIDES DICIEMBRE////////////////// -->
<EFEMERIDE>
	<ID_DIA>35</ID_DIA>
	<NOM_MES>DICIEMBRE</NOM_MES>
	<NUM_MES>12</NUM_MES>
	<NUM_DIA>1</NUM_DIA>
	<CONTENIDO><![CDATA[
			<html>
			<body align="justify"> 
				<p><b>1810.</b></p>
				<p>Miguel Hidalgo y Costilla organiza su gobierno y nombra a José María Chico como ministro de Gracia y Justicia; y a Ignacio Rayón, como ministro de Estado y Despacho.</p>	
				<p><b>1916.</b></p>
				<p>Se inaugura el Congreso Constituyente en Querétaro.</p>
				<p><b>Día Mundial de la Lucha contra el SIDA.</b></p>
			</body>
			</html>
							]]>
	</CONTENIDO>
</EFEMERIDE>
<EFEMERIDE>
	<ID_DIA>36</ID_DIA>
	<NOM_MES>DICIEMBRE</NOM_MES>
	<NUM_MES>12</NUM_MES>
	<NUM_DIA>2</NUM_DIA>
	<CONTENIDO><![CDATA[
			<html>
			<body align="justify"> 
				<p><b>1547.</b></p>
				<p>Muere Hernán Cortés. Conquistó el imperio mexica y fue gobernador y capitán general de la Nueva España.</p>
				
				<p><b>1867.</b></p>
				<p>Entra en vigor la Ley Orgánica de Instrucción Pública y se crea la Escuela Nacional Preparatoria.</p>
				
				<p><b>Día Internacional para la Abolición de la Esclavitud.</b></p>				
			</body>
			</html>
							]]>
	</CONTENIDO>
</EFEMERIDE>
<EFEMERIDE>
	<ID_DIA>37</ID_DIA>
	<NOM_MES>DICIEMBRE</NOM_MES>
	<NUM_MES>12</NUM_MES>
	<NUM_DIA>3</NUM_DIA>
	<CONTENIDO><![CDATA[
			<html>
			<body align="justify"> 
				<p><b>1827.</b></p>
				<p>Muere Fray Servando Teresa de Mier, teólogo liberal, político, periodista, historiador, orador y radical luchador de la Independencia de México.</p>
				
				<p><b>1914.</b></p>
				<p>Se instala en la Ciudad de México el gobierno provisional de la Soberana Convención Revolucionaria, presidido por el general Eulalio Gutiérrez.</p>
				
				<p><b>1973.</b></p>
				<p>Muere en la Ciudad de México, Adolfo Ruiz Cortines, Presidente de México entre 1952 y 1958.</p>
				
				<p><b>Día Internacional de las Personas con Discapacidad.</b></p>
			</body>
			</html>
							]]>
	</CONTENIDO>
</EFEMERIDE>

</EFEMERIDES_SEP>
